{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"17","quiz":[{"id":314,"question":"هل المظلة الواقية من الشمس ضرورية في المركبة الميكانيكية ؟","a":"نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي","b":"نعم لجميع انواع المركبات","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما هي الشهادات التي يجب ان تكون مع السائق اثناء سوق مركبة ؟","a":"رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين وأية شهادة اخرى يفرضها القانون او الانظمة","b":"هوية ورخصة السواقة اما رخصة المركبة والتأمين فيكونان مع صاحب المركبة","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي المسافة القصوى من الرصيف المسموح بها عند إيقاف مركبة بموازاة حافة الرصيف ؟","a":"50 سم .","b":"40 سم .","answer":"2"},{"id":306,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 20 مترا من محطة باص","b":"بحدود 20 مترا من شاخصة تدل على محطة باص","answer":"2"},{"id":301,"question":"في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق","a":"لانزال واصعاد الركاب ما عدا الطريق السريعة","b":"ممنوع بتاتا","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على مساحة فاصلة ؟","a":"يجوز الوقوف على مساحة فاصلة لكن لا يجوز السير عليها","b":"ممنوع","answer":"2"},{"id":304,"question":"تجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس","a":"في كل حالة لا يعرقل فيها ذلك حركة السير","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":316,"question":"عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:","a":"لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","b":"استعمل الضوء العالي المتقطع لتنبيه السائق الآخر .","answer":"1"},{"id":323,"question":"قبل جسر ضيق ذات اتجاهين بدون اشارة تحذير ، يجب","a":"ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس","b":"ان تتوقف في جميع الاحوال لاعطاء حق الاولوية","answer":"1"},{"id":305,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة","b":"بحدود 20 مترا قبل ممر المشاة","answer":"1"},{"id":311,"question":"عند خروجك من مكان لوقوف المركبات","a":"اعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين","b":"اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل يجوز استعمال الزامور داخل المدن ؟","a":"يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى","b":"يجوز عند التجاوز فقط","answer":"1"},{"id":324,"question":"المسافة الكافية لعملية الاجتياز","a":"تتعلق بسرعة المركبة التي نتجاوزها فقط","b":"تتعلق بسرعة سير المركبتين، المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"يسبب في زيادة الاحتكاك بين الإطارات وسطح الطريق.","b":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","answer":"2"},{"id":322,"question":"عندما تقترب من مفترق طرق مليء بالمركبات","a":"تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق","b":"استعمل الزامور واعبر المفترق","answer":"1"},{"id":300,"question":"أنت تسير في طريق وفجأة قدمت مركبة من الاتجاه المعاكس على المسلك الذي تسير فيه ، عليك :","a":"أن تتجه الى اليسار والى مسلك السير للاتجاه المعاكس","b":"أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما تدخل الى مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وشعرت ان المركبة التي تقترب الى المفترق لا تنوي اعطائك حق الاولوية","a":"تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا","b":"استمر بالسير لان لك حق الاولوية","answer":"1"},{"id":312,"question":"في طريق ليست خالية ولمسافة كافية","a":"ممنوع الاجتياز فقط اذا اقيمت شاخصة ممنوع الاجتياز","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند السير ليلا ، زمن رد الفعل يكون :","a":"اقل لان حواس السائق يقظة","b":"أطول لعدم وضوح الرؤية","answer":"2"},{"id":314,"question":"مسموح ان تخترق خط متقطع","a":"فقط اذا متطلبات السير تستوجب ذلك","b":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","answer":"1"},{"id":324,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين مع خط فاصل متقطع ، امامك عربه يجرها حيوان","a":"مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية","b":"ممنوع الاجتياز اذا كان خط فاصل متواصل على يسار الخط المتقطع","answer":"1"},{"id":321,"question":"سائق المركبة التي تسير امامك اعطى اشارة بأنه يريد الاستدارة الى اليسار","a":"يجوز العبور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك","b":"يجب تجاوزه قبل ان يكمل الاستدارة","answer":"1"},{"id":325,"question":"أنت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","b":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الخصوصية دائما","answer":"1"},{"id":318,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"نعم","b":"المسافة متساوية في الليل والنهار","answer":"1"},{"id":305,"question":"كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء :","a":"تزيد السرعة لتعبر هذا الحفر بسرعة","b":"تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف","answer":"2"},{"id":310,"question":"امامك توقفت مركبة داخل مفترق غير مجهز باشارة ضوئية ومليء بحركة السير","a":"يمكن الاجتياز فقط في طريق غير بلدية","b":"الاجتياز ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":313,"question":"عندما تسير في طريق ليست بلدية وفي حالة وجود ضباب","a":"يجب ان تسير بنور الطريق لتحسن مدى الرؤية","b":"يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة","answer":"2"},{"id":301,"question":"اذا كان هناك شك بان المركبة التي تسير امامك قد تنحرف يسارا ، هل يجوز اجتيازها","a":"عليك ان تستعمل النور المتقطع لتحذير السائق الذي تجتازه","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":320,"question":"كيف يتصرف السائق عند ظهور ضوء اخضر متقطع في الاشارة الضوئية ؟","a":"هناك مجال لرأي السائق بالتوقف او اختراق المفترق","b":"يدخل المفترق بحذر شديد","answer":"1"},{"id":323,"question":"ما هي الجملة الصحيحة ؟","a":"السرعة محدودة في الطرق التي تقع داخل المدن فقط","b":"السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}